# Линтинг. Lint rules

Нельзя чётко сказать о стандартах вёрстки, но большество рекомедаций по этой теме приходит от w3c. 

1. [Nu validator](https://validator.w3.org/nu/)
2. [Classic validator](https://validator.w3.org/)
3. PageSpeed / Lighthouse
4.[https://html-validate.org/]

Стиль наименования классов зачастую следует из [БЭМА](https://ru.bem.info/methodology/)

Однако стоит понимать, что БЭМ раздувает html/css и нужно не забывать про компактность. Html уровень вложенности желательно не должен превышать **более десяти**, а для css более **четырёх**. Это делается не столько для оптимизации, столь для читабельности.

Настройте IDE на перенос более 100 символов в строку.

Список полезный ресурсов по js можно найти в репозитарии [ETF](https://gitlab.com/diol-it/etf-flashtrade.ru/-/blob/dev/doc/develop.md), там тоже есть некоторые заметки, в том числе две версии (короткая и большая) чеклиста сторонней компании tabnine. 

Отступы задаем в em, шрифты лучше бы тоже, но рискуете словить пулю при проверке. Цвета в hsl, лучше всего нативным css `--var()`. Нативные css переменные можно менять без перекомпиляции. Все в отдельных файлах.

